\clearpage
\setcounter{page}{1}

\begin{center}
\title{\LARGE \bf Rangkuman Video}
\end{center}

\section*{\normalsize 1. Oracle Apex} 
Apex adalah suatu platform untuk mendevelovment sebuah low-code yang digunakan untuk membangun apalikasi yang aman dan terukur dengan ﬁtur kelas dunia yang dapat dikembangkan dimana saja.sedangkan low-code adalah sebuah famework yang memudahkan kita dalan proses penggunaan suatu aplikasi Aplikasi yang mendukung penggunaan apex diantaranya adalah :
\begin{enumerate}
\item Aplikasi skala besar yang diperuntukan untuk ribuan pengguna 
\item Mengisi kekosongan pada sistem perusahaan
\item Memoderenisasi sistem pendahulunya
\item Applikasi self-service untuk semua pekerja
\item Applikasi responsif yang dapat bekerja dalam segala jenis platform
\item mengggantikan penggunaan spreadsheet
\end{enumerate}
Opsi pengembangan :
\begin{enumerate}
\item Local 
\par 
• instalpadaPc/anda oracle Express Edition(EX)atau full version database \\ 
• upgrade apex ke versi yang dibutuhkan \\
• Bisa dikerjakan pada saat ofﬂine\\ 
\item on-primise 
\par 
• Dioperasikan oleh bagian IT perusahaan tersebut 
\item cloud  
\par 
• meluncurkan applikasi internet
\end{enumerate}
\begin{enumerate}
\item Apex untuk pelajar \\
• Memahami pembelajaran menggunakan Sql dan Relasi dapa database \\ 
• Praktek pengerjaan my sql \\
• Mempelajari Mendevlop aplikasi \\ 
• Projek akademik \\
\item Apex untuk pengajar \\
• Penggunaan SQL dan relasiona database \\ 
• pengerjaan menggunakan SQL \\
• mendevlop aplikasi \\
• mendevlop aplikasi menggunakan framework low code \\ 
• visualisasi data \\\
\end{enumerate} 
\section*{\normalsize 2. Cara Membuat Workspace}
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Cara membuat Workspace di APEX\\
1. Install APEX .\\
2. Buka http://127.0.0.1:8080/apex/f?p=4550:10:10960410872195:::::\\
3. Login dengan akun yang sudah dibuat waktu install APEX.\\
4. Jika sudah, maka akan masuk ke halaman utama.\\
5. Setelah itu klik Create Workspace\\
6. Buat nama dari workspace nya.\\
7. Klik next\\
8. Untuk mengubah skema nya menjadi HR, maka klik di samping ADMIN, nanti akan ada pop up berisi HR.\\
9. Setelah itu klik next.\\
10. Atur username dan password untuk login.\\
11. Atur email.\\
12. Klik next\\
13. Setelah next, akan ada konﬁrmasi kembali mengenai workspace.\\
14. Klik create workspace\\
15. Jika sudah berhasil, maka selanjutnya pergi ke http://127.0.0.1:8080/apex/f?p=4550:1:12275980854321:::::\\
16. Maka Login sesuai dengan nama workspace dan username password tadi.\\
17. Setelah login, maka akan ada disuruh ubah password.\\
18. Jika sudah selesai, maka akan langsung menuju hal workspace\\
\end{enumerate}

\section*{\normalsize 3. Pengertian Spreadsheet}
\hspace{\parindent}Spreadsheet digunakan untuk menyimpan berbagai informasi. Disetiap kolomnya bisa menyimpan berbagai informasi yang berbeda.
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Membuat Aplikasi dari Spreadsheet\\
	1. Pergi ke Http://apex.oracle.com\\
	2. Klik Get Started For Free\\
	3. Klik permintaan ruang kerja yang kosong.\\
	4. Masuk ke ruang kerja di Http://apex.oracle.com\\
	5. Klik pembuat aplikasi 
	6. Klik buat aplikasi baru\\

\item Mengubah spreadsheet menjadi aplikasi web\\
	1. Sign in apex.oracle.com\\
	2. Membuat workspace\\
	3. Buka app builder\\ 
	4. Create a new app\\ 
	5. Drag dan drop ﬁle\\
	6. Pilih movie, next\\
	7. Isi pada table nama, serta jenis huruf yang digunakan\\
	8. Setelah itu create application\\
	9. Masuk appreance yang dimana berisikan jenis- jenis tabel yang ada\\
	10. Pilih icon sesuai 	keinginan\\ 
	11. Pada feature centang semua kolom\\
	12. Run aplikasi dengan memasukan kata sandi dan username\\
\end{enumerate}