\documentclass{article}
\usepackage{babel}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
	\geometry{left = 4cm, top = 4cm, right = 3cm, bottom = 3cm}
\usepackage{float}
\usepackage{setspace}
	\setstretch{1.5}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}


\begin{document}
\title{\huge\textbf{DATABASE I\\
Rangkuman Database}}
\date{}

\maketitle




\begin{center}
\vspace{4cm}
Yunia Salsabila Ritonga\\
D4 TI 1B\\
1194068\\
\vspace{4cm}
\textbf{PROGRAM DIPLOMA IV POLITEKNIK POS INDONESIA} \linebreak
\textbf{POLITEKNIK POS INDONESIA} \linebreak
\textbf{BANDUNG}\linebreak
\textbf{2019}\\

\end{center}
\begin{document}

\maketitle

\section{DATABASE}
\par Database adalah tempat penyimpanan data-data yang saling berhubungan yang disimpan di dalam komputer secara sistematik untuk mempermudah manajemen data. 
Dalam pembuatan database kita harus menormalisasi data agar tidak terjadi redudansi pada data tersebut agar database pun dapat bekerja secara optimal. \\

\par Fungsi Database :
1.Mengumpulkan data agar mempermudah mencarinya
2.Menghindari redudansi 
3.Memudahkan dalam menyimpan data , mengedit , menghapus maupun mengupdate data tersebut.\\

\par Ada yang berkata excel itu adalah contoh database ternyata itu salah. Excel itu hanya menerapkan database bukan bagian contoh dari database. Dalam sejarah penerapan database dapat kita lihat dari kehidupan sehari-hari seperti lemari dan kulkas. Lemari dan kulkas itu adalah tempat penyimpanan yang dimana object yang di dalam lemari dan kulkas itu akan tersusun dengan rapi agar mudah menemukannya.\\

\par Kenapa dilakukan penerapan database?
Karena kalau dengan cara manual akan sulit menemukan data yang dicari sedangkan dengan cara teknologi seperti sekarang ini akan lebih mudah mencari datanya sehingga dilakukan penerapan database.
Didalam database terdapat sebuah Database Management System (DBMS) yang dimana DBMS adalah suatu software yang digunakan memanipulasi dan mengontrol database. MySQL dan Oracle merupakan contoh dari Database Management System.


\end{document}
